【歐洲議會挺台】壓倒性通過報告 批中國軍事挑釁危及台海

【歐洲議會挺台】壓倒性通過報告 批中國軍事挑釁危及台海

歐洲議會今日在位於法國史特拉斯堡（Strasbourg）的總部舉行全會，會中以530票贊成、53票反對、55票棄權，壓倒性通過由荷蘭籍議員貝柏士（Bas Belder）提出的歐中關係報告，報告內文以前所未有的強烈文字指摘中國，並且支持台灣。報告更批評中國日趨獨裁、令兩岸變得緊張，呼籲歐盟及會員國全力遏止中國軍事挑釁台灣。

台灣的總統府發言人黃重諺表示，誠摯感謝歐洲議會對台灣的聲援與支持，會全力捍衞國民自由民主福祉，台灣的外交部晚間也發出新聞稿，對歐洲議會的決議表達誠摯感謝。

歐洲議會通過的歐中關係報告雖然重申歐盟的「一中政策」，但指控中華人民共和國政治發展日趨獨裁與黨國民族主義體制，對比台灣多元政黨及民主政治，導致兩岸緊張情勢升高。

報告呼籲歐盟及會員國全力遏止中國以軍事挑釁台灣與危及台灣海峽和平穩定，強調兩岸爭端應以國際法為基礎，透過和平方式解決；歐洲議會對中國片面決定在台灣海峽開啟新航線表達關切；鼓勵北京與台北恢復官方對話。

歐洲議會又重申歐盟對台灣有意義參與如世界衞生組織（WHO）、國際民航組織（ICAO）等國際組織的一貫支持，強調台灣持續遭排除不符歐盟利益。

台灣《蘋果日報》

支那：干預中國內政

真係撐既。就全歐盟同台灣建交啦

英國一走正常左咁多嘅

仲要係中國揾銀 點會建交

係第一個西方國家跟中共建交

真係撐既, 就學美國, 開中國關稅

臺灣蘋果我吊

歐美日一齊同台灣建交。

支那封殺得邊個？

強烈譴責

屌你老母以前係你班歐豬扮盲咋, 支那不嬲獨裁兼成日威脅台灣向你班白左予取予携架喇